想問本田freed

想問下各位巴打對本田freed 大約10-12萬budget
平均一日行100km
Highway 60%-70% 市區30-40%
連司機加乘客3-4個人
電油版同油電版 大約$？/km
宜家部車好似$1.5-1.6/km
值唔值得換呢部車？

鍾意咪值，唔鍾意咪唔值，點答好

油錢差一角幾毫咁重要咩？我覺得香港揸車應該係睇你有幾意揸車，幾鍾意部車同埋整體有幾滿意 (例如一家大細出去玩，有人可能為咗媾女，或者返放工慳一半時間等等)

當佢 $1/km

你一個月慳到 $900，一年慳到 $10800 油錢
但你換一換車就唔止洗多一萬蚊

結論：慳唔到好多錢，隨自己喜歡啦

不過 Freed 我坐過幾次，睇車都睇過兩架
空間感一般，頭頂有點壓迫感

用唔著咁大部我寧願jazz

Uber坐過幾次，222嗰隻我自己覺得唔太差

當freed $1/km 對比宜家$1.8/km(預多d)
宜家部車一缸油$650/400km左右
平均4日入一次油
一個月行3000km 兩者油費先相差$2400

但屋企人話部freed 方便d佢用同尾箱空間大d
如果係我角度不如換部2手柴油車
柴油車先$0.5/km
3000km x $0.5 先$1500 油錢
對比freed $3000油錢(仲要比稅呢個pk 政府，不如貼多少少供部柴油車)

佢要尾箱空間裝野

Freed舒服過Jazz好多，中座獨立位喎

你帶佢去睇下車先
Freed尾箱唔會好用得Jazz幾多
真係想大尾箱又唔會坐足5個可以諗Jade (收後座)

btw Hybrid個波箱好獨特, 香港冇乜人識整
有咩事你慳埋既油錢就嘔突

係喎 無留意過呢款
Jade 有出油電版？

有
不過Hybrid版一樣係騎呢波箱

我有同佢講過呀
佢死都唔聽
我話本田油電同豐田唔同
佢之後話咁買freed 電油版都慳返唔少油錢(對比宜家部車)
我有叫過佢試下諗x1 18d

咁不如柴油車啦，如果你住大西北，仲多平油選擇

咁你不如買架Prius V或者Sienta Hybrid算

巴打岩呀
不過入倉油會唔會易多問題？
寶馬易唔易出問題？

呢個都係唔錯選擇

睇下spike

我架09 freed 依家平均行$1.1~$1.2/km around 7成highway

每5000公里換一次油隔幾錢？

其實都唔係特別慳油咋喎
可惜屋企人話佢fd 下下地板油去都係$1.1-1.2/km
佢又信曬人講

最緊要試左先
買完唔鐘意日日見到都唔開心

下下地板油冇可能1.2

所以我對佢朋友講1.2有保留
佢話人地$400左右一缸油行到400公里先著燈

咁又可以諗吓

下下地板油先得⋯⋯

36L油缸 著油燈入應該係30L到 點樣400蚊

dual clutch

玩Honda hybrid
玩唔過

無豐田咁慳油
又無豐田咁多人整

香港Jade得6人版
唔用尾排得4個位
搵笨

香港又唔入日本嗰隻5座版
又靚仔又實用
老實，車仔細細，有幾可坐滿人
成日坐滿就唔考慮呢d la

冇有錯 自己鐘意咪得

唔入Wagon係香港代理特色嚟

揸緊10年電油 freed
7成highway 開冷氣 $1.2
唔開冷氣 $0.9

要慳油唔會揀Freed，要尾箱大更加唔會啦
玩左crz一年，H車油電最平都1.1，不過我行山多
其實問得出你自己都決定左大一半
不過你問我我真係唔建議
正正經經為慳油就目標為本，Prius or 柴油算

如果 Jade 同 Civic比
Jade實用好多
可惜代理.....

唔洗爭, 兩樣都唔入
一係落Jazz, 一係上Type R

佢同我講有兩款
油電話油箱細d
電油版4x L 著燈入滿大約35L
如果35L x $14/L 都$490/ 400km= $1.2/km
所以我覺得屋企人聽街外人講野信十成
唔通屋企人都老點你咩
用埋手機計油耗app 幫佢分析都唔信
最抵死係佢個fd
問佢要唔要宜家揸緊部freed 話賣比佢

壞電池同波箱預左可能要返原廠搞
搞一搞d 油錢都蝕埋

擺明昆佢買先咁講

我極力推薦佢買x1 18D
但佢話車價貴
相反咁諗慳返d 油錢(每月大約$1500)
都夠佢用黎供部柴油車
加上宜家買部2010年freed 用5-6年後預左無人接
但x1 到時先8年車齡可能仲賣到d 錢
計曬數佢仲有野會反駁 話歐洲車多野壞
宜家部2手車用左3年整得幾次，佢都話多野整

佢fd 果部好似係5人版freed

日本車真係幾時都有人接啦，睇價錢姐
油渣車冇死期個價咪硬淨，點計rj車個價一定跌得金過日本車啦
除非你話鐘意個款就冇得講

但呢一刻柴油車個價真係硬

freed我揸緊 如果你長期5個人 尾座可以摺埋
不過佢無尾箱 純擺野 一個轉彎咩野都飛哂去車頭

變相長期擺d 野係尾箱要搵野綁實？

都係

我有過jazz 同揸緊freed 8 座

jazz 後座同freed 中排比，我覺得jazz 好啲， 最主要係leg room 問題，中排freed 你推到最後其實都leg room 麻麻，因為freed車身矮地台高
要爽就摺起中排坐後排，伸到對腳直晒
咁岩我架車對喇叭喺後排，聽歌一流

混能唔知 但普通freed 唔慳油咩？

你坐得多人就唔洗諗慳油
但係成日唔坐人嘅話落返Jazz就更慳油

thanks

點解一hybrid 就要用奇怪波箱